茶餐廳時光倒流 10元歎下午茶

27歲的朱俊匡（左）與媽媽接手西環茶餐廳亞洲中西美食店，以時光倒流的價錢回饋街坊，下星期更有震撼價15元早餐。

茶餐廳是香港的地道飲食文化，食物卻愈賣愈貴
。
有80後青年與其患癌母親今年加入這個行業，深感食物貴，市民無法負擔也沒意思，近日推出10元下午茶餐，下周更供應15元早餐。

朱母解釋售價時光倒流的意義，是希望回到以前獅子山下精神，希望大家多些笑容，不要愁眉苦面。

年僅27歲的80後老闆朱俊匡與媽媽朱太接手西環有30多年歷史的茶餐廳亞洲中西美食店，不料去年11月中Ryan落訂時，朱太突然暴瘦十幾磅，檢查後發現患上胃癌，即時安排做手術，手術後6日，茶餐廳就要開張。朱太說，遺憾就是她現在幫不了兒子很多，不可以長時間在店舖，只可以間中到舖收錢。

下周推15元早餐 冀社會多歡容
朱太說，對97年、03年的印象很深，當時的人愁眉苦面，想起也打冷顫，當時社會幾多人燒炭跳樓。售價時光倒流的義意，是希望回來以前獅子山下的精神，希望大家多些笑容，不要愁眉苦面。

香港講究中環價值，但母子二人自有一套營商哲學。朱太說，他們就是要在經濟好的時候推出優惠，不是經濟差先做，今時今日樓價又貴負擔重，他們就是要時光倒流，讓人一日三餐合共60元都不用。

Ryan直言，現時本港餐廳價錢偏貴，香港無疑是租貴，但是否需要去到五、六十元一個餐的價錢？他覺得未必需要。打工仔最低工資只有30餘元一個鐘，一個餐都37元，賺埋都未夠食飯。

數天前開始，Ryan在門口的水牌貼上搶眼的粉紅色底紙，大大隻字寫上10元超值下午茶餐。10元可以吃到甚麼？有奶油、油占或奶醬的三文治，再加一杯奶茶、咖啡，他準備下周再推出15元早餐，包括火腿通粉、牛油方包及茶啡。Ryan說，這大概是10年前的茶餐廳價，他推低價餐是因為想回饋街坊，也坦言想博宣傳。被問及會否蝕本？Ryan指，幾塊包，大家都知幾錢，他們可以加價，但他們不選擇加到這樣高。

其實Ryan名副其實是一名斜桿青年（Slash族），在加拿大讀完大學後回港，先開科技公司做電子貿易，身兼輔警，小子短短幾年就儲了數百萬元，卻沒有繼續埋頭賺大錢，反而花70萬元接手了一家茶餐廳來做老闆，由水吧、樓面、待客，全部由頭學起，茶餐廳只開至晚上六時，Ryan晚上就繼續其IT事業。

80後多諗頭 接手老舖留住客情
Ryan之所以由IT男變身茶餐廳老闆，可說是受母親啟發及成全，緣於兩母子都重情多於重錢。原來茶餐廳的前東主是朱太的朋友，於山市街舊舖營運18年，20年前搬到北街這個舖位，持牌人去年退休。朱太跟Ryan提起時，Ryan興致勃勃，相約東主出來洽談，就這樣接手這間餐廳。

「見到很多舊式的茶餐廳都漸漸消失，茶餐廳入面有很多感情，我想把些歷史保留下來。」Ryan說。故此，他開業後也保留了已40年的招牌。朱太完全支持兒子的決定。她說，在舖頭一開電視新聞，幾枱不認識的客人一齊傾，職員行過又搭嘴，氣氛好開心，「講真間間茶餐廳食物都差不多，為何要去你這間？就是客情。」

我記得老竇仲在生嗰陣好鐘意帶我去食奶醬多
後尾攪到我都鐘意食埋

係幾抵既十蚊有包有杯野飲

但怕唔怕太多老人家去坐

張相影到咁嘅

依家茶記飲杯野都15蚊
10蚊有份真係好抵

Btw留本等睇成本論話一蚊都唔洗憑咩賣十蚊

就係佢買起左亞洲搞到無晒燒牛肉食 屌

Btw trade咩咁好賺?

張相咩事

係堅尼地城賣呢個價真係算係咁 加油

身兼輔警

普通麵包店唔洗$5一個包啦

獅子山精神係咪代表奴隸精神？

邊到講佢老豆有錢?
你quote嗰段唔見有 佢成段新聞都唔見有

平又屌 貴又屌
痴撚線

其實佢屋企應該幾有錢既
不過同十蚊餐有咩關係

見到做輔警就永遠唔會去幫趁

車
得個包

Hi ball

屌

好多正皮

你咩年代過黎？

成本比盡2蚊
包1蚊
野飲1蚊
都賺5倍